同藍絲父母鬧完交 上黎分享下

同藍絲父母鬧完交
好激氣打左一篇長文，知道send俾兩老睇都無用，純粹貼上黎發洩下
大家有心就睇啦 唔喜歡就負評上一頁

好多藍絲都會以以下幾點作為自己既論據：
1. 影響香港經濟，民生
2. 政府唔係唔想回應，而係有好多背後因素唔可以跪底 （例如 中國），而且5大訴求政府無可能全部順應民意（例 查警察會破壞香港既保護能力，撒控罪會破壞法治）
3. 示威既先係搞亂香港既人
4. 警察如果真係升級武力，再拉多d 人宵禁 （甚至乎最終有軍隊介入），外資 金融全部都會撒走，將香港幾十年既努力推倒
5. 示威者要先“暫停“，俾時間政府回應同做野
6. 有200萬人上街，同時間都有無數人支持政府
7. 送中條例都唔會影響你，你好人好姐怕咩？

以下逐點回應：
1. 一直將香港經濟結構打亂，偏幫地產大財團壟斷市場，唔理民生起大白象工程，官商利益輸送，將儲備一車車咁送上大陸填佢地既債，呢個政府先係一直影響每一個市民既關鍵。遠既唔講，近期既沙中線鋼筋問題，西九站沉降，有錢佬繼續賺錢 就算工程問題都可以無人問責 呢個係可等腐敗既政府。

2. 林鄭落台呢樣我唔評論的確唔係佢話想走就走，佢都係扯線公仔。但係如果警黑合作，濫權都唔查，即係繼續放縱佢地係香港“話事“ 呢樣先真係等香港市民完全失去對警察信心既主因，香港會變成一個警察國家 （ 撒控罪呢一點我都唔期望政府會做d 咩，但起碼都要俾佢地有公平既對待，大批俾捕市民俾不禮貌既待遇，唔跟程序既落案上庭我都算，佢地既控罪俾元朗班黑社會仲要重？ 佢地俾元朗班黑社會拘捕同上庭都特別快？呢個係咩社會係咩法治？

3. 6月推出送中條例果陣，大律師公會，總商會 唔同派別都同時出黎指出條例會影響香港穩定 同政治結構。果個時侯你地唔出黎鬧政府想搞亂香港？呢2個月黎無數次一百萬二萬人和平集會 但係政府都唔回應市民，連〞撒回“兩個字都唔肯講，政府就無份造成而家個亂局？

4. 同第3點類近，如果政府再一路俾警察升級武力，衝突只會一路發生。每一次既遊行後既衝擊混亂，都係因為警察用不正當武力驅趕。呢度我唔講中國到底會唔會／敢唔敢／應唔應該出軍隊，我本來都唔係好激進既一份子，警察係衝擊，遊行示威既時侯出用武力控制場面我都理解，但係係元朗一事之後我先感覺到有幾黑暗，如果你地覺得政府／警察可以利用黑社會去“教訓“示威者既話，呢樣先係最恐佈既地方，呢樣先係真正令市民，生意人心寒既事。藍絲成日講破壞法治會令到香港經濟／生意出問題，咁警黑合作應該係你地第一樣要反對既事。

5. 點解唔係政府先出黎回應？點解要“提出問題“既人先暫停？ 點解唔係搞出亂局既人出黎調停先？ 如果小朋友係飛機上面搞搞陣，到底你會指摘個小朋友定係指摘帶佢上機同時唔識教佢個仔既家長？一路和平訴求既時侯，政府係呢段時間又回應做d咩？ 暫緩定壽終正寢？

6. 如果你地組織到支持政府既人 唔洗同數字，有一半一百萬人上街我就認同支持同反對既比例係一半半。當 公務員，紀律部隊，醫療，律師，金融 等等都一齊支持既時侯你就知道民意已經係一面倒。藍絲唔會睇到呢d 資訊因為佢地永遠係佢地細小既圈子度交換一堆收限既資訊，睇既媒體，新聞全部都被限制。如果成個運動都只係得年經人／學生參與，你都可以話佢地未經驗／大局觀去判斷影勢，但係當一班專業人士 可能有家庭 有經濟壓力 既人都出黎反對政府，藍絲們其實都係時侯反思一係一路撐既政府係咪真係仲幫得落手。

7. 送中條例只係一條導火線，除左一路積落既民怨，仲有好多中國政策一路都令市民感不公，如果你覺得23條，國歌法，送中法案，都唔關你事 或者可以由得佢通過。咁下一步你就會有路面人面探測，社會信用評級，慢慢開始限制你既人身自由。不過藍絲一向都覺得自己唔犯法怕咩？但係社會信用評級就係我既外資老闆第一樣要反既野（即係佢會撒離香港），呢重一步步既政治入侵就會令香港失去左 自由社會 同 穩定法治既基礎，亦都係破壞所有做生意人／外資既信心。真正想推倒香港既，到底係反抗者定係當權者？如果仲有人真係咁想享受呢堆條例既控制同白色恐佈，不如搬返去大灣區住？

最後小總結，從來係對立面既對話都係無意義，大家都只會拎住自己把尺去度。我亦都唔期望藍絲們會突然覺醒，去反政府／支持呢一場運動。我只係希望大家可以本住自既既良心去公平睇呢一場運動，唔好一開口就定性暴動暴徒，舊既有54運動，89民運，近既有西班牙加泰要求獨立，台灣太陽花學運，法國黃背心運動。無一個市民唔想安居樂業，無一個市民想個個星期出去暴曬同食催淚彈，事實係官逼民反。如果一個政權唔係腐敗到一個臨界點，又可來會有市民出黎遊行示威？2014年佔中，2016旺角 如果近幾年市民既訴求都仲未夠大聲俾政府聽到，如果5年來都未夠時間俾政府回應同執成個爛攤子，如果政府仲係想用拖字訣等事件淡化，咁惟有係2019年做一個了結。

我屋企都係藍絲父母
成日聽佢地一面倒都幾辛苦
好想爆但又唔爆得
不過好彩上到黎呢到好多都係同路人
佢地成日覺得自己係良好市民實唔會有事
但其實咁諗真係好短視
因為佢地根本唔覺得中共收番香港有咩問題 甚至覺得反正都一定會發生
生活穩穩定定咪算 唔好搞亂香港
但到三十年後真正回歸既時候
衰仔d講句 佢地都差唔多百年歸老
真正deal with中共既係而家八九十後
因為個時我地先岩岩中年
不過佢地而家退休年紀 想安穩係好正常
真係只能怪年代導致相差觀念

我都覺得佢地應該冇可能突然有一日轉立場 同佢地爭論只會傷感情
最緊要知道自己支持緊d咩
同埋唔好事事立場行先
雖然大家都偏黃 但如果萬一真係有唔公義既事發生都要支持番正義

我好似9up太多
總之共勉之！！

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場